［回帶］［人均使用率］過百內地生通宵排隊攞籌 浸大生轟被搶光HPV疫苗

本港九價HPV疫苗（子宮頸癌疫苗）早前持續短缺，一針難求，大批內地人湧港打針，令港人大為不滿，近日「搶針」戰線更蔓延至大學。昨日（4日）有香港浸會大學本地學生在facebook專頁發文投訴，指「個個都話大陸人搶晒香港資源，今次真係親身體驗到」。

發帖人指校方原定安排學生注射優惠HPV疫苗，因先到先得關係，大批內地學生通宵等候取籌，「零晨5點已經成200個人排隊」，最終令不少本地學生無法接受疫苗注射，質疑校方未有妥善安排資源，「NDS（內地生）咁有錢嚟香港讀書點解仲要同我哋local爭資源？」。《香港01》就事件向浸大查詢，發言人表示由於疫苗數量有限，承辦商一向以先到先得的方式處理，對所有學生一視同仁，但會與承辦商商討來年安排。

雖然哩單係nbs唔係新移民
但都證明俾你睇
就算後生女又如何
Nds佔大學一二成人都可以碌爆你個系統

因為強國醫療太垃圾
成件事係逆向選擇
啲人專登落嚟

社協同老燒都係逃避人均使用量問題
老燒係綜援先講人均
其他問題就逃避問題
醫療就講人口，支出增長
公屋就話制度問題，香港人一齊呃

nds已有香港身分證可以用香港醫療資源
雖然大學睇醫生已經好平
不過睇死啲nds都係嗰啲讀四年大學做三年嘢
攞到三粒星就返大陸做嘢
貪香港物價平 住得舒服咩
到年紀大左有大病實返香港醫

中國人任何著數都唔會放過

承辦商一向以先到先得的方式處理，對所有學生一視同仁，但會與承辦商商討來年安排。

屌佢老母, 外地人無交稅點解會有優惠. 間廠有無食藥? 一視同仁?
所以優惠都應該係有三粒星先享受到!

點解要先到先得

唔關交唔交稅事，而係大陸人無份。就算肯交稅肯俾錢移民都唔一定批，有錢唔係大晒，而且大灣區更有錢，偉大社會主義祖國疫苗更充足，更曾奪得諾貝爾醫學獎！